覺唔覺根本就冇中國人哩個Term?

點解台灣人唔可以係正式中國人?
點解香港人唔可以係正式中國人?
點解得中共國D人先可以叫中國人?
究竟何謂「中國」

台灣改名做「中正國」又可以叫中國
日本改名做「中心國」又可以叫中國

根本「中國」哩個Term由頭到尾只係一個名 因為起個名叫「中華人民共和國」所以就叫中國
如果個名係「蘇維埃中華共和國」(真係以前中共國既名) 就叫蘇國
如果個名係「美麗的中國」就叫美國
如果係清朝就叫清國，根本上就無所謂中唔中國人

清朝人都唔會覺得明朝人係自己一份子啦，因為大家根本係唔同國家既人
反清復明既人會認為係復興緊自己國家，因為唔覺得清朝係自己國家
「中國」哩個Term實際上只係近代民國先出現既說法，一種激化/團結民族主義既手段

"Chinese" 係應該譯做「華人/華裔」，因為事實上可以分為 "ethically Chinese" 同 "nationally Chinese"，而哩個世界的確係有好多人只係 "ethically Chinese"。

中國哩塊土地確實係有好多歷史同文化，但唔係「中國」既歷史，係華人既歷史同文化。
我地可以因為身為「華人」或繼承「華人文化」而自豪，但唔會係因為「中國人」而自豪
台灣人亦有好好保存以往中國哩片土地既歷史係台灣既故宮，博物館，因為哩D的確係華人既歷史文化。

所以下次有人問你「你係咪中國人」，可以問返佢究竟咩叫中國人叫佢自己思考一下

人哋理撚得你班清倉

我一向認為唔應該激化種族主義

我最後既意思係當D廢老咁問你既時候可以咁答
但鬼佬既話可以直接了當D答香港人

黃皮膚黑頭髮吖親

只有支那共匪佔領區

一樣諗法

犯國安法，拉得

學術研究黎講我buy樓主
中國（中華民國）成立之前係清帝國，再之前一直都係不同嘅帝國。
但政治現實就係邊個掌權邊個控制歷史，
如果中共繼續統治落去/或者中共滅亡後嘅掌權者都係中國民族主義者，咁中國呢個term就會繼續存在

之前試過咁問個藍屍親戚
跟住佢會話總之你就係中國人啦

ok無腦嘅人無得拗

咩Ethically Ethnically下話
意思差好遠喎ching

Sorr串錯左字

「中國」一詞已經被共匪騎劫咗，佢特登運用中文本身「曖昧不明」嘅文字特性去隨意搬龍門去達成自己嘅統戰目標

小學己經有教中國係代表中心之國，幾撚自大，所有野圍住佢轉

唔知哩個說法嘅來源到底係來自邊個